[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(3i + (1 2i) ) 의 값은? (단, (i sqrt{ 1} )) [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(1 3i )",
        "choice2": "(1 2i )",
        "choice3": "(1 i )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(1 + i )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "두 다항식 (A 2x^2 + 3xy + 2y^2 ), (B x^2 + 5xy + 3y^2 )에 대하여 (A B )를 간단히 하면? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(x^2 + 2xy y^2 )",
        "choice2": "(x^2 2xy y^2 )",
        "choice3": "(x^2 2xy + y^2 )",
        "choice4": "( x^2 + 2xy + y^2 )",
        "choice5": "( x^2 2xy y^2 )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "이차함수 ( y x^2 + 4x + a ) 의 그래프가 ( x ) 축과 접할 때, 상수 ( a ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( |x 2| < 3 )를 만족시키는 정수 ( x )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "(x ) 의 값에 관계없이 등식 (3x^2 + ax + 4 bx(x 1)+c(x 1)(x 2) ) 가 항상 성립할 때, (a + b + c )의 값은? (단, (a, b, c )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 6 )",
        "choice2": "( 5 )",
        "choice3": "( 4 )",
        "choice4": "( 3 )",
        "choice5": "( 2 )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "두 복소수 ( x frac{1 i}{1 + i} ), ( y frac{1 + i}{1 i} )에 대하여 ( x + y )의 값은? (단, ( i sqrt{ 1} )) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 4i )",
        "choice2": "(2i )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(2 )",
        "choice5": "(4 )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "그림과 같이 겉넓이가 148이고, 모든 모서리의 길이의 합이 60인 직육면체 (ABCD EFGH ) 가 있다. ( overline{BG}^2 + overline{GD}^2 + overline{DB}^2 ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "136",
        "choice2": "142",
        "choice3": "148",
        "choice4": "154",
        "choice5": "160",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "다항식 ( f(x) x^3 + ax^2 + bx + 6 )을 ( x 1 )로 나누었을 때의 나머지는 4이다. ( f(x+2) )가 ( x 1 )로 나누어떨어질 때, ( b a )의 값은? (단, ( a, b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "(x 2 + 3i ), (y 2 + 3i ) 일 때, (x^3 + x^2y xy^2 y^3 )의 값은? (단, (i sqrt{ 1} )) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "144",
        "choice2": "150",
        "choice3": "156",
        "choice4": "162",
        "choice5": "168",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "이차함수 ( y x^2 + 6x 3 )의 그래프와 직선 ( y kx 7 )이 만나지 않도록 하는 자연수 ( k )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "(x )에 대한 이차방정식 (x^2 2(m + a)x + m^2 + m + b 0 )이 실수 (m )의 값에 관계없이 항상 중근을 가질 때, (12(a + b) )의 값은? (단, (a, b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "9",
        "choice2": "10",
        "choice3": "11",
        "choice4": "12",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "삼차방정식 (x^3 + x 2 0 ) 의 서로 다른 두 허근을 ( alpha, beta )라 할 때, ( frac{ beta}{ alpha} + frac{ alpha}{ beta} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{2} )",
        "choice2": "( frac{5}{2} )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "( frac{1}{2} )",
        "choice5": "( frac{1}{2} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "( { begin{array}{l} 2x 3y 1 x^2 2y^2 1 end{array} } )의 해를 (x alpha ), (y beta )라 할 때, ( alpha + beta )의 값은? (단, ( alpha ne beta )) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "9",
        "choice2": "10",
        "choice3": "11",
        "choice4": "12",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "물체 A와 물체 B는 반지름의 길이가 각각 ( r_A ), ( r_B )인 원의 궤도를 따라 등속 원운동을 한다. 물체 A의 질량은 물체 B의 질량의 3배이고, 물체 A의 속력은 물체 B의 속력의 ( frac{1}{2} )배이다. 물체 A와 물체 B의 구심력의 크기가 같을 때, ( frac{r_A}{r_B} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{8} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{5}{8} )",
        "choice4": "( frac{3}{4} )",
        "choice5": "( frac{7}{8} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "(h 10 )일 때, (b^2 )의 최댓값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "64",
        "choice2": "81",
        "choice3": "100",
        "choice4": "121",
        "choice5": "144",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "(f(x)를 x 1로 나눈 몫을 Q(x)라 할 때, Q(5)의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "6",
        "choice3": "9",
        "choice4": "12",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "그림과 같이 이차함수 (y x^2 (a+4)x + 3a + 3 )의 그래프가 (x )축과 만나는 서로 다른 두 점을 각각 (A ), (B )라 하고, (y )축과 만나는 점을 (C )라 하자. 삼각형 (ABC )의 넓이의 최댓값은? (단, (0 < a < 2 )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{13}{4} )",
        "choice2": "( frac{27}{8} )",
        "choice3": "( frac{7}{2} )",
        "choice4": "( frac{29}{8} )",
        "choice5": "( frac{15}{4} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "2022<sup>10</sup>을 505로 나누었을 때의 나머지는 (가) 이다. [4점] 위의 (가), (나), (다)에 알맞은 수를 각각 (a ), (b ), (c )라 할 때, (a + b + c )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1038",
        "choice2": "1040",
        "choice3": "1042",
        "choice4": "1044",
        "choice5": "1046",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "복소수 ( z )에 대하여 ( z + overline{z} 1 ), ( z overline{z} 1 )일 때, ( frac{ overline{z}}{z^5} + frac{( overline{z})^2}{z^4} + frac{( overline{z})^3}{z^3} + frac{( overline{z})^4}{z^2} + frac{( overline{z})^5}{z} )의 값은? (단, ( overline{z} )는 ( z )의 켤레복소수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "3",
        "choice3": "4",
        "choice4": "5",
        "choice5": "6",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "그림과 같이 한 변의 길이가 1인 정오각형 (ABCDE )가 있다. 두 대각선 (AC )와 (BE )가 만나는 점을 (P )라 하면 (BE PE PE BP )가 성립한다. 대각선 (BE )의 길이를 (x )라 할 때, [ 1 x + x^2 x^3 + x^4 x^5 + x^6 x^7 + x^8 p + q sqrt{5} ] 이다. (p + q )의 값은? (단, (p ), (q )는 유리수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "22",
        "choice2": "23",
        "choice3": "24",
        "choice4": "25",
        "choice5": "26",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "두 이차함수 (f(x), g(x) )는 다음 조건을 만족시킨다. (가) ( f(x)g(x) (x^2 4)(x^2 9) ) (나) ( f( alpha) f( alpha + 5) 0 )인 실수 ( alpha )가 존재한다. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점] (f(x) 0 )일 때, (g(x) 0 )이다. (f(x) ne 0 ) 1. 가 나 다 2. 가 나 라 3. 가 라 마 4. 나 라 마 5. 가 라 마",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ, ㄴ",
        "choice3": "ㄱ, ㄷ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "다항식 ((x+4)(2x^2 3x+1) )의 전개식에서 (x^2 )의 계수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "(x에 대한 이차방정식 , x^2 + ax 4 0의 , 두 , 근이 , 4, , b일 , 때, , 두 , 상수 , a, , b에 , 대하여 , a + b의 , 값을 , 구하시오. ) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "(x )에 대한 이차부등식 (x^2 + 8x + (a 6) < 0 )이 해를 갖지 않도록 하는 실수 (a )의 최솟값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 22
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "( x, y )에 대한 이차식 ( x^2 + kxy 3y^2 + x + 11y 6 )이 ( x, y )에 대한 두 일차식의 곱으로 인수분해 되도록 하는 자연수 ( k )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "이차함수 ( f(x) ax^2 + bx + 5 ) 가 다음 조건을 만족시킬 때, ( f( 2) ) 의 값을 구하시오. [4점] (가) ( a, b ) 는 음의 정수이다. (나) ( 1 leq x leq 2 )일 때, 이차함수 ( f(x) )의 최댓값은 3이다.",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 3
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "( left( frac{ sqrt{2}}{1+i} right)^n + left( frac{ sqrt{3+i}}{2} right)^n 2 ) 를 만족시키는 자연수 (n )의 최소값을 구하시오. (단, (i sqrt{ 1} )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 24
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "( x )에 대한 이차방정식 ( x^2 + 2ax b 0 ) 의 두 근을 ( alpha, beta )라 할 때, ( | alpha beta| < 12 )를 만족시키는 두 자연수 ( a, b )의 모든 순서쌍 ( (a, b) )의 개수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 120
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "두 이차함수 (f(x) x^2 + 2x + 1 ), (g(x) x^2 + 5 )에 대하여 함수 (h(x) )를 [ h(x) begin{cases} f(x) & (x leq 2 text{ 또는 } x geq 1) g(x) & ( 2 < x < 1) end{cases} ] 이라 하자. 직선 (y mx + 6 )과 (y h(x) )의 그래프가 서로 다른 세 점에서 만나도록 하는 모든 실수 (m )의 값의 합을 (S )라 할 때, (10S )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 45
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "5이상의 자연수 (n )에 대하여 다항식 (P_n(x) (1+x)(1+x^2)(1+x^3) cdots (1+x^{n 1})(1+x^n) 64 )가 (x^2+x+1 )로 나누어떨어지도록 하는 모든 자연수 (n )의 값의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 38
    }
]